% !TeX root = ../uitwerkingen.tex
\begin{uitwerking}
\begin{enumerate}
\item We bewijzen de stelling uit het ongerijmde. Stel dat $V_i \subsetneq V$ voor alle $i = 1, \ldots, n$. We mogen aannemen dat $V_1 \not\subset \bigcup_{i=2}^n V_i$, anders hadden we $V_1$ net zo goed weg kunnen laten uit onze lijst. Zij $v \in V_1$ een vector zodat $v \notin V_i$ voor alle $i = 2, \ldots, n$ en zij $w \in V \setminus V_1$ een willekeurige vector (die bestaat vanwege de aanname dat $V_1 \neq V$). We bekijken de vectoren $v + r \cdot w$ voor $r \in \mathbb R^*$. Deze liggen allemaal niet in $V_1$. Daarom zijn er twee $v + r_1 \cdot w$ en $v + r_2 \cdot w$, met $r_1 \neq r_2$, die in dezelfde $V_i$ liggen voor zekere $i \neq 2$. In het bijzonder geldt dan dat zowel $v$ als $w$ in $V_i$ liggen, wat in tegenspraak is met onze aanname over $v$.
\item We bewijzen de stelling met inductie naar $\dim V$. Als $\dim V = 0$, dan is de stelling triviaal. Voor de inductiestap werken we uit het ongerijmde. Stel $\dim V > 0$ en $V_i \neq V$ voor alle $i = 1, 2, \dots$. De vectorruimte $V$ bevat oneindig veel deelruimtes van dimensie $\dim V - 1$ (voor elke lineaire vergelijking \'e\'en). Bekijk zo'n deelruimte $W \subset V$. Definieer nu $W_i = V_i \cap W$. Er geldt nu dat $W = \bigcup_{i=1}^\infty W_i$ en dus dat $W_i = W$ voor zekere $i$. Maar dan geldt ook dat $W \subset V_i$ en dus $W = V_i$, aangezien $V_i \neq V$. Er zijn echter overaftelbaar veel zulke deelruimtes en maar aftelbaar veel $V_i$. We vinden dus een tegenspraak.
\item In het algemeen is dit niet waar. De vectorruimte van polynomen $\mathbb R[X]$ is de vereniging van de deelruimtes $V_i$, waarbij $V_i$ de deelruimte van polynomen van graad hooguit $i$ is.
\end{enumerate}
\end{uitwerking} 






